去完，同老母嘈，最心痛嘅一次(我老母係支持我地)

最後一戰金鐘廊 本來打算留守到最後 阿媽打電話來發曬癲
如果我唔翻去就答的士來金鐘
我阿媽一向癲開 我真係唔敢畀佢出來金鐘 佢一定會有危險
唯有死翻翻去…… 見到面 我就喊
阿媽一直鬧我
「去到咁夜知唔知幾危險？點解上個禮拜日去完今日又去……」
「阿媽 我知道你擔心我 但我唔去唔得……」我真係已經喊曬口
阿媽好關心我地 一直都有睇開新聞 係一名中年黃絲
但係就係懦弱d 怕屋企人危險
我一路喊住同佢解釋 其實我真係唔忍心扔低香港人唔理
人地都有個仔，點解得你個仔咁重要
阿媽你生我出來我就註定唔係一個懦夫 所以我必須企出來
即使未必完全安全……但我有責任要咁做
阿媽就一直鬧我 其實佢都好心痛我
我真係覺得好糾結 我只係關心自己嘅家 守護呢個香港
但另一方面又要背上不孝罪名 究竟點解香港會令年輕人承受咁多野
嘈完我阿媽同我都好唔開心 雖然最後有攬翻 但我都覺得
呢個會係我同佢一世都冇辦法妥協嘅議題

夜晚留嚟冇意義
聽你啊媽講
瞓飽回氣再打過啲狗

唔好嬲媽媽，
你係為家，佢都係為呢個家，
要嬲就嬲搞亂個家嘅人！

我阿媽係睇新聞見到d差佬癲曬已經好驚
唔單單係最後一戰
其實前面d煙霧彈啊 真槍 警棍BOK人已經夠on9

我真係未試過覺得人生咁艱難
艱難到做對的事都會覺得自己做錯
艱難到成日精疲力盡幫忙都覺得自己不孝

你媽媽真係好好 好少家長會理解我地班年輕人做既野
雖然我父母都係理解同支持 但見佢地擔心 我都好過意唔去 所以希望巴打你自己萬事小心 唔好出事
為香港又好 為你爸爸媽媽都好 你出事 好多人都會好傷心

宜家冇不孝！你受傷先係最大既不孝！
照顧好自己，唔好做無論犧牲，盡量唔好比自己受傷，
就係最孝子既行為。
今日辛苦啦，返去好好休息下，再同媽媽傾下啦！
Btw香港好少有咁好既家庭，一家都盡心盡力

唔洗唔開心喎樓主

其他人老母:拉晒d暴徒就岩架啦

聽完係咪豁達晒

唔好講你呀媽 我都怕